隨時可攻台！中共再增加開戰理由 可因「此事」發動戰爭

近來美中對抗加劇，台海局勢日趨緊繃，中共解放軍更頻繁派軍機騷擾我國，讓各界憂心兩岸戰火可能一觸即發。然而，中國卻在昨（21）日公布《中華人民共和國國防法（修訂草案）》，增訂可以因為「發展利益」遭受威脅時，發動戰爭或進行全國總動員。

根據中國人大網公布的《國防法（修訂草案）》，其中第八章是關於「官方進入國防動員和戰爭狀態」，本次修訂將原本的第44條「中華人民共和國的主權、統一、領土完整和安全遭受威脅時，國家依照憲法和法律規定，進行全國總動員或者局部動員。」增加了「發展利益」4個字，改為「中華人民共和國的主權、統一、領土完整、安全和發展利益遭受威脅時，國家依照憲法和法律規定，進行全國總動員或者局部動員。」並將條次改為第47條。

根據《ETtoday新聞雲》報導，中國國防部長魏鳳和表示，隨著全球局勢、國情、黨情、軍情等發展變化，1997年公布施行的國防法已不能完全適應新時代國防和軍隊建設的新任務、新要求，加上中國現在面臨的安全威脅和挑戰更趨複雜，迫切需要對國防政策制度作出相應調整。

據中國《央視》報導，中國國防法於2019年1月啟動修法工程，目前修法草案已經經過國務院常務會議和中央軍委常務會議討論通過，草案正於中國人大網公布，並於10月21日至11月19日徵求各界意見。

習帝威武！不愧係14億人偶像

即時國有化

你哋打啦好悶呀.gif

紅判官：「想」出兵就等於做咗

量子開戰 同時處於打同唔打中間

習總急屎都可以係理由㗎啦 幾時打呀

咁樣即係又有一段時間唔會打

毒男生育利益受挫
改例合法化強姦美女

如果14億人肯游水既一早成功左啦

打未呀支畜屎賤平

將十四億人希望放在二百萬解放軍身上是不切實際

你唔比錢我賺就直接開火

「發展利益遭受威脅」即係美國圍堵、封殺中國企業，甚或只不過限制對中國出口之類都犯左威脅中國發展利益，請即各五眼、歐盟等等等等國家開戰啦。小粉紅、大戰狼隨時候命 (走人走資)

係咪即係拒絕華為
都有權宣戰

發展利益 即係侵略

納粹都係因為發展利益而發動戰爭

果然係赤納粹

小粉紅慘了

咁仲唔打柒美帝

下乜唔係全民皆兵咩

一個中華民國

人治又要扮法治
冇個條法咪改到有為止

出世聽到依家，聽左40年

Schrödinger's Taiwan

自己鳩作條例出嚟就話依法
不如作條例話全地球都係支國領土
支國有權向任何國家出兵

冇屎屙影響發展利益，咁就可以開佢波喇

支持

增訂可以因為「發展利益」遭受威脅時，發動戰爭或進行全國總動員。
開始要耍野蠻
支：巴西唔買咱們啲疫苖 咱們要出兵
支：美國唔賣芯片比咱們 咱們要出兵
支：瑞典唔用我地華為5G 咱們要出兵

打左印度先啦

封殺抖音 都可以開戰

好失望
打得未

台獨思想影響 發展利益

打得

徵求意見

要打嘅話你樣衰都打得你，唔想打幾百個理由都唔會打

教中文

武統呢！？

打你就打撚噏鳩⋯好撚睇唔起你老母臭閪共產黨

應該係叫帝國主義復辟

納粹本身冇乜涉及發展。

打未呀東亞病夫口口鳩叫你唔厭我都煩

敢出兵先講啦

fight?

宜家發展利益」咪嚴重遭受美國威脅囉，幾時出兵？

打未呀，快撚啲啦

打啦 好悶呀

要打就打，改法做乜，支那有法律架咩?

哦

生存空間

知喇知喇

我覺得真係可以打賤牌
運哂大陸班平民登台
你攻擊就話機上有平民
打正民主旗既台灣無可能唔比降
到時已經夠亂 洗咩動力動槍
人命最唔值錢

推 立場: 撐警電影《時代》由兩大「江湖猛人」投資 - 分享自 LIHKG 討論區

印象中當年老毛同外國元首談判都有用過呢招
話要送晒D 支那女人去人地國家，之後瘋狂扑野生仔，到時睇下邊個怕

確有其事

14億人唔好淨係拎黎打飛機
疊屍都疊到水上路搶台灣

ccp 快撚d 打啦屌你老母

歷史有邊次發動戰爭唔係為利益㗎？

支持中國即刻出兵
唔出就係支那廢物

1個攻台理由 唔攻台
同
10億個攻台理由 唔攻台

有咩分別

咁咪可以打瑞典

所以幾時出兵？

寫稿嗰班人都幾辛苦
明知唔會出擊
但係日日都要寫到好似好想出戰咁

我老豆藍到黑都屌支共得把口，唔撚敢打

打先算la，打得成我乜都得

比藉口台灣買武器

咁又點，睇死支那唔敢打
最多咪嘴炮玩彈出彈入騷擾台灣